\begin{exoApp}{10}{1}[Prlongement par continuité II]
\label{\formatexo{8}}
On considère la fonction $f$ définie sur $\interfo{-1 0}\cup \interoo{0 +\infty}$ définie par \[ f(x)=\frac{\sqrt{x+1}-1}{x}\]
Montrer que l'on peut prolonger $f$ en une fonction continue sur $\interfo{-1 +\infty}$.
\end{exoApp}

\begin{correction}
La fonction $x\mapsto \sqrt{x+1}$ est définie et continue sur $\interfo{-1 +\infty}$ par composée. Par somme et quotient, on en déduit que $f$ est bien continue sur $\interfo{-1 0}\cup \interoo{0 +\infty}$.

Déterminons sa limite en $0$. \'Ecrite sous cette forme, elle est inderterminée. Utilisons la quantité conjuguée : 
\begin{align*}
	f(x) &= \frac{\sqrt{x+1}-1}{x} \times \frac{\sqrt{x+1}+1}{\sqrt{x+1}+1} \\
		 &= \frac{ \sqrt{x+1}^2-1^2}{x\left(\sqrt{x+1}+1\right)}\\
		 &= \frac{x}{x\left(\sqrt{x+1}-1\right)} = \frac{1}{\sqrt{x+1}+1}
\end{align*}
Quand $x$ tend vers $0$, $x+1 \tendversen{x\to 0} 1$ et par composée \[ \sqrt{x+1}\tendversen{x\to 0} \sqrt{1}=1 \]
Finalement, par somme et quotient :
\[ \lim_{x\to 0} \frac{1}{\sqrt{x+1}+1} = \frac12\]
Ainsi, $f(x)\tendversen{x\to 0} \frac12$. On peut donc prolonger la fonction $f$ en $0$ par continuité, en posant $f(0)=\frac12$. 
\end{correction}
